{"flow": {"nodes": [{"width": 312, "height": 311, "id": "prompt-portuguese-sarcasm", "type": "prompt", "data": {"prompt": "{prompt}", "n": 1, "llms": [{"key": "aa3c0f03-22bd-416e-af4d-4bf5c4278c99", "settings": {"system_msg": "You will be prompted with a sentence in Portuguese. Does this sentence contain sarcasm? Answer with exactly one letter: Y or N.", "temperature": 1, "functions": [], "function_call": "", "top_p": 1, "stop": [], "presence_penalty": 0, "frequency_penalty": 0}, "name": "GPT3.5", "emoji": "\ud83d\ude42", "model": "gpt-3.5-turbo", "base_model": "gpt-3.5-turbo", "temp": 1, "formData": {"shortname": "GPT3.5", "model": "gpt-3.5-turbo", "system_msg": "You will be prompted with a sentence in Portuguese. Does this sentence contain sarcasm? Answer with exactly one letter: Y or N.", "temperature": 1, "functions": "", "function_call": "", "top_p": 1, "stop": "", "presence_penalty": 0, "frequency_penalty": 0}}]}, "position": {"x": 448, "y": 224}, "selected": false, "positionAbsolute": {"x": 448, "y": 224}, "dragging": false}, {"width": 333, "height": 182, "id": "eval-portuguese-sarcasm", "type": "evaluator", "data": {"code": "def evaluate(response):\n\tideal = response.meta['Ideal']\n\treturn response.text.startswith(ideal)"}, "position": {"x": 820, "y": 150}, "positionAbsolute": {"x": 820, "y": 150}}, {"width": 228, "height": 196, "id": "vis-portuguese-sarcasm", "type": "vis", "data": {"input": "eval-portuguese-sarcasm"}, "position": {"x": 1200, "y": 250}, "positionAbsolute": {"x": 1200, "y": 250}}, {"width": 302, "height": 260, "id": "inspect-portuguese-sarcasm", "type": "inspect", "data": {"input": "prompt-portuguese-sarcasm"}, "position": {"x": 820, "y": 400}, "positionAbsolute": {"x": 820, "y": 400}}, {"width": 368, "height": 191, "id": "table-portuguese-sarcasm", "type": "table", "data": {"rows": [{"prompt": "Se quiser falar mal de mim, pode exagerar bastante, porque eu gosto mesmo \u00e9 de causar impacto!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Hoje eu t\u00f4 sem tempo pra ouvir sua opini\u00e3o. Volta no dia 30 de fevereiro do ano que vem.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu entendo a sua inveja. Se eu fosse voc\u00ea, tamb\u00e9m iria querer ser eu.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Voc\u00ea continua fingindo que s\u00f3 quer o meu bem e eu continuo fingindo que acredito.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o estou dizendo que te odeio, o que estou dizendo \u00e9 que voc\u00ea \u00e9 literalmente a segunda-feira da minha vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o tenho tempo pra perder hoje com quem n\u00e3o me acrescenta. Volte outro dia!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acho que voc\u00ea t\u00e1 precisando de um \u00f3culos pra enxergar que eu n\u00e3o t\u00f4 nem a\u00ed.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Sua vida deve estar perfeita, n\u00e9? \u00c9 que voc\u00ea vive opinando na minha...", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Fiquei com uma d\u00favida aqui: seus pais n\u00e3o te ensinaram sobre limites n\u00e3o?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "A partir de hoje, pra opinar na minha vida, precisa pagar minhas contas. Qual voc\u00ea quer primeiro: a conta de\u00e1gua, de luz ou de telefone?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "De tanto que voc\u00ea comenta minha vida, j\u00e1 poderia ter arranjado um emprego de comentarista.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "No dia que eu estiver preocupada com a sua opini\u00e3o, podem me internar. Porque eu devo ter ficado maluca.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "S\u00f3 queria te lembrar de uma coisa fundamental: a vida \u00e9 minha, o problema \u00e9 meu e vou agir como bem entender. Grata pela compreens\u00e3o!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Me passa o n\u00famero da sua opini\u00e3o. Quem sabe um dia eu ligue pra ela.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Tem gente que \u00e9 como o Google: s\u00f3 te procura quando precisa.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Meu dia do ano pra lidar com gente insuport\u00e1vel j\u00e1 passou. Tente de novo no ano que vem.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Seu assunto preferido chegou. Que opini\u00e3o irrelevante voc\u00ea tem pra me dar hoje?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Em vez de opinar na minha vida, voc\u00ea podia me mandar um PIX. Seria bem mais \u00fatil...", "ideal": "Y"}, {"prompt": "No dia em que a sua opini\u00e3o for um bolo de chocolate, eu vou querer.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu n\u00e3o mudo por ningu\u00e9m, mas melhoro por quem merece. Fica a dica!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "At\u00e9 pensei em te responder, mas depois lembrei que n\u00e3o te devo satisfa\u00e7\u00e3o nenhuma.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Ah, claro, eu amo esperar em filas intermin\u00e1veis. \u00c9 a minha atividade favorita.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Essa \u00e9 uma \u00f3tima ideia, porque sempre achei que a melhor forma de resolver um problema \u00e9 ignor\u00e1-lo completamente.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea chegou 3 horas atrasado, porque eu adoro perder o meu tempo esperando.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro trabalhar em um ambiente completamente desorganizado e ca\u00f3tico. \u00c9 uma maravilha para a minha produtividade.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de criar o pior bolo que eu j\u00e1 comi em toda a minha vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Essa foi uma excelente ideia, porque \u00e9 sempre muito \u00fatil ter problemas adicionais para resolver.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Claro que voc\u00ea sempre tem raz\u00e3o, porque voc\u00ea \u00e9 a pessoa mais inteligente do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredita em tudo que te dizem, que vai longe na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por ser t\u00e3o prestativo. A sua ajuda foi t\u00e3o \u00fatil quanto um guarda-chuva em um furac\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Uau, voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o r\u00e1pido quanto uma tartaruga com artrite.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Esse projeto est\u00e1 avan\u00e7ando t\u00e3o r\u00e1pido quanto um caracol.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea me ligou 2 horas depois do combinado. Adoro esperar!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o engra\u00e7ado que eu quase esqueci de rir.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que lindo o seu novo corte de cabelo! Ficou parecendo um espantalho.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Claro que vou adorar ficar preso no tr\u00e2nsito por mais duas horas. \u00c9 a minha atividade favorita do dia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea chegou atrasado de novo, eu adoro esperar por horas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro acordar cedo em um s\u00e1bado. \u00c9 a minha coisa favorita no mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de estragar o meu dia completamente.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, mais uma vez voc\u00ea se esqueceu de fazer a tarefa que eu te pedi. Adoro ter que fazer tudo sozinho.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que come\u00e7ar tudo de novo. Adoro perder tempo assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me fazer esperar por duas horas. A sua pontualidade \u00e9 impressionante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que me dizem, principalmente em mentiras.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o r\u00e1pido quanto um caracol com problemas de locomo\u00e7\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredita em tudo que l\u00ea na internet, vai longe na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea n\u00e3o responde as minhas mensagens por horas. \u00c9 t\u00e3o animador!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea acabou de derramar caf\u00e9 no meu laptop novo. Eu estava precisando de um pretexto para comprar outro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu adoro desafios!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de fazer a coisa mais in\u00fatil do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro quando as coisas d\u00e3o errado o tempo todo. \u00c9 uma emo\u00e7\u00e3o constante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea n\u00e3o apareceu no nosso encontro. Eu adoro ficar plantado sozinho em um lugar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que me dizem, principalmente em contos de fadas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro quando as pessoas falam sem parar o tempo todo. \u00c9 uma m\u00fasica para os meus ouvidos.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que refazer tudo de novo. Eu estava precisando de um desafio.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que vejo na televis\u00e3o, principalmente em comerciais de produtos milagrosos.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer o pior bolo que eu j\u00e1 comi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu simplesmente adoro quando as pessoas me d\u00e3o ordens o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o relaxante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me deixar esperando por duas horas. Eu adoro perder tempo assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, voc\u00ea acabou de quebrar a minha x\u00edcara favorita. Estava precisando de um motivo para comprar outra.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de fazer a coisa mais in\u00fatil e est\u00fapida que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam t\u00e3o alto que eu tenho que cobrir os meus ouvidos. \u00c9 uma del\u00edcia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu estava precisando de um pouco de adrenalina.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais rid\u00edcula do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas me interrompem o tempo todo. \u00c9 um sinal de que elas est\u00e3o prestando aten\u00e7\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me fazer esperar por duas horas. Eu estava precisando de um pouco de paci\u00eancia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro quando voc\u00ea age de forma infantil e imatura. \u00c9 t\u00e3o refrescante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Ah, claro, \u00e9 muito f\u00e1cil dirigir no tr\u00e2nsito ca\u00f3tico da cidade. \u00c9 uma experi\u00eancia super relaxante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea decidiu adicionar mais um problema para a nossa lista intermin\u00e1vel de tarefas. Eu adoro quando as coisas ficam mais complicadas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam comigo de forma condescendente. \u00c9 t\u00e3o edificante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea se atrasou novamente. Eu adoro ficar esperando por horas sem fazer nada.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por fazer tudo errado. Eu adoro ter que corrigir tudo depois.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea decidiu cancelar os nossos planos de \u00faltima hora. Eu adoro ficar sem fazer nada.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas me tratam de forma desrespeitosa e grosseira. \u00c9 t\u00e3o encorajador.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea decidiu mudar tudo de \u00faltima hora. Eu adoro ter que refazer tudo novamente.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu adoro ter que resolver tudo sozinho.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea decidiu adicionar mais uma hora \u00e0 minha rotina di\u00e1ria. Eu adoro ter que trabalhar at\u00e9 mais tarde.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que legal, agora eu vou ter que fazer tudo sozinho. Eu adoro trabalhar em equipe.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Obrigado por ser t\u00e3o gentil. Eu estava precisando de algu\u00e9m para me tratar mal.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea nunca est\u00e1 dispon\u00edvel quando eu preciso de ajuda. Eu adoro me virar sozinho.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea faz as coisas do seu jeito, mesmo que seja completamente errado. \u00c9 t\u00e3o emocionante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, agora eu vou ter que ficar aqui por mais tempo esperando por voc\u00ea. Eu estava precisando de um pouco de t\u00e9dio.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por nunca me dar uma resposta clara. Eu adoro adivinhar o que as pessoas querem dizer.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais idiota que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea me interrompe o tempo todo. \u00c9 um sinal de que voc\u00ea est\u00e1 muito interessado no que eu estou falando.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, agora eu vou ter que fazer tudo de novo. Eu adoro perder tempo assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por nunca cumprir as suas promessas. Eu adoro me decepcionar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando a internet cai bem no meio de uma reuni\u00e3o importante. \u00c9 uma emo\u00e7\u00e3o constante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de criar o pior plano de neg\u00f3cios que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro quando voc\u00ea me manda um email com uma pergunta e depois me liga para fazer a mesma pergunta. \u00c9 t\u00e3o eficiente.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea resolveu aparecer depois de duas horas. Eu estava precisando de um pouco de paz e tranquilidade.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de criar o pior curr\u00edculo que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea fala sem parar sobre coisas sem sentido. \u00c9 uma verdadeira inspira\u00e7\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea acabou de rasgar o meu livro favorito. Estava precisando de um pretexto para comprar outro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de criar o pior plano de viagem que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea fala comigo de forma condescendente. \u00c9 t\u00e3o motivador.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea acabou de me passar uma informa\u00e7\u00e3o completamente equivocada. Eu estava precisando de um desafio.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Claro, eu amo passar horas no tr\u00e2nsito todos os dias. \u00c9 a minha atividade preferida!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo, o meu computador acabou de travar bem na hora que eu estava finalizando um trabalho importante. Eu adoro perder tempo assim!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de dizer a coisa mais inteligente que eu j\u00e1 ouvi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por ter me dado um presente horr\u00edvel. Eu adoro receber coisas que eu n\u00e3o gosto!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo, o meu celular acabou de cair na \u00e1gua e eu perdi todas as minhas fotos. Eu adoro come\u00e7ar do zero!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Claro, eu amo quando as coisas d\u00e3o errado o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o divertido!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que refazer tudo de novo. Eu adoro ter que fazer as coisas duas vezes!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, voc\u00ea acabou de esquecer a minha festa de anivers\u00e1rio. Eu adoro ser ignorado!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea n\u00e3o atende as minhas liga\u00e7\u00f5es. \u00c9 t\u00e3o emocionante!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de fazer a coisa mais est\u00fapida do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando a internet cai bem no meio de uma reuni\u00e3o importante. \u00c9 t\u00e3o relaxante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea n\u00e3o conseguiu cumprir com a sua palavra mais uma vez. Eu adoro surpresas desagrad\u00e1veis.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de fazer o pior caf\u00e9 que eu j\u00e1 experimentei na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que vejo na internet, principalmente em teorias da conspira\u00e7\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea acabou de riscar o meu carro novo. Eu estava mesmo precisando de uma pintura nova.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por ser t\u00e3o insens\u00edvel. Eu adoro quando as pessoas ignoram os meus sentimentos.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de fazer a coisa mais in\u00fatil e est\u00fapida do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea me interrompe o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o educado.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, mais um problema para resolver. Eu adoro quando a vida \u00e9 f\u00e1cil assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que me dizem, principalmente em lendas urbanas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu adoro desafios!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que legal, voc\u00ea acaba de me enviar um e-mail sem nenhuma informa\u00e7\u00e3o \u00fatil. Estou impressionado com sua capacidade de desperdi\u00e7ar meu tempo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que interessante, voc\u00ea acaba de me ensinar algo que eu j\u00e1 sabia h\u00e1 anos. Sua sabedoria \u00e9 infinita.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adorei sua sugest\u00e3o de mudar todo o projeto agora que ele est\u00e1 quase pronto. \u00c9 sempre bom ter mais trabalho, n\u00e3o \u00e9 mesmo?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, voc\u00ea acaba de quebrar o meu celular novo. Eu estava precisando de um motivo para gastar mais dinheiro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Acredito em tudo o que as pessoas me dizem, especialmente em mentiras bem contadas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Claro que eu adoro passar horas no tr\u00e2nsito todos os dias. \u00c9 a melhor maneira de come\u00e7ar e terminar o meu dia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que legal, voc\u00ea acabou de estragar o meu jantar. Eu estava precisando de um pouco de frustra\u00e7\u00e3o hoje.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam sem parar sobre assuntos que n\u00e3o me interessam. \u00c9 a minha coisa favorita no mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais in\u00fatil e sem sentido que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que legal, voc\u00ea acaba de derrubar todo o conte\u00fado do meu copo em cima de mim. Eu estava precisando de um banho mesmo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que fazer tudo de novo. Eu estava precisando de um pouco de divers\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam sem parar sobre assuntos que n\u00e3o me interessam. \u00c9 t\u00e3o empolgante.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu estava precisando de um desafio.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais in\u00fatil do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu adoro quando as pessoas me interrompem o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o educativo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea esqueceu de trazer o meu caf\u00e9. Eu adoro ficar sem energia pela manh\u00e3.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que trabalhar no final de semana. Eu estava precisando de um pouco de emo\u00e7\u00e3o na minha vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais in\u00fatil e est\u00fapida que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam sem parar sobre seus pr\u00f3prios problemas. \u00c9 t\u00e3o inspirador.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de quebrar o meu celular novo. Estava precisando de um motivo para comprar outro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que refazer tudo de novo. Eu adoro perder tempo assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas ficam me interrompendo o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o legal.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de fazer a coisa mais in\u00fatil do mundo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me fazer esperar por duas horas. Eu estava precisando de um pouco de paci\u00eancia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu simplesmente adoro quando as pessoas me d\u00e3o ordens o tempo todo. \u00c9 t\u00e3o divertido.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00d3timo, agora vamos ter que lidar com mais um problema. Eu adoro ter que resolver tudo sozinho.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de criar o pior plano de neg\u00f3cios que eu j\u00e1 vi na vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas n\u00e3o fazem nada o dia todo. \u00c9 t\u00e3o inspirador.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que legal, voc\u00ea acabou de destruir o meu jardim. Estava precisando de um novo projeto mesmo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me deixar esperando por horas. Eu adoro perder tempo assim.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Agrade\u00e7o muito por voc\u00ea me fazer esperar por duas horas, isso fez o meu dia muito mais produtivo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acabou de quebrar a coisa mais cara que eu possuo. Obrigado por me fazer economizar dinheiro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas falam sem parar sobre assuntos que eu n\u00e3o me importo. \u00c9 uma forma de enriquecer a minha cultura in\u00fatil.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Obrigado por arruinar completamente o meu plano. Eu estava precisando de uma mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o na minha vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, agora vamos ter que lidar com mais um problema. \u00c9 exatamente o que eu precisava para me sentir mais vivo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns, voc\u00ea acaba de cometer o erro mais est\u00fapido que algu\u00e9m poderia cometer. Obrigado por me mostrar como n\u00e3o se deve fazer.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando as pessoas me tratam com total desrespeito. \u00c9 uma forma de me sentir mais humilde.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me fazer esperar por horas. Eu estava precisando de um tempo para contemplar a minha exist\u00eancia f\u00fatil.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea decidiu falar mal de mim pelas minhas costas. Isso s\u00f3 mostra como voc\u00ea \u00e9 uma pessoa confi\u00e1vel.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Amo quando as pessoas me interrompem no meio da minha fala. \u00c9 uma \u00f3tima forma de demonstrar respeito e interesse na minha opini\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns por se atrasar mais uma vez. Adoro ter que esperar horas para as coisas acontecerem.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Amei quando voc\u00ea jogou todo o meu trabalho no lixo. Isso s\u00f3 me motiva a fazer tudo de novo do zero.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, mais um dia de trabalho exaustivo e sem sentido. N\u00e3o vejo a hora de come\u00e7ar tudo de novo amanh\u00e3.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns por ser t\u00e3o prestativo em rela\u00e7\u00e3o aos meus problemas. Com certeza, voc\u00ea merece um pr\u00eamio de 'Amigo do Ano'.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que bom que voc\u00ea decidiu cancelar os nossos planos de \u00faltima hora. Eu estava mesmo precisando de uma desculpa para ficar em casa assistindo TV.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Muito obrigado por me emprestar dinheiro quando eu mais precisava. Agora, eu posso ficar devendo para voc\u00ea pelo resto da minha vida.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns por ser t\u00e3o pontual. Eu adoro ficar esperando por horas sem saber se voc\u00ea vai chegar ou n\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que \u00f3timo que voc\u00ea decidiu falar mal de mim pelas minhas costas. Isso s\u00f3 mostra o quanto voc\u00ea \u00e9 uma pessoa sincera.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Parab\u00e9ns por ser t\u00e3o justo em rela\u00e7\u00e3o aos seus amigos. \u00c9 \u00f3timo saber que voc\u00ea sempre escolhe os seus interesses em primeiro lugar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro quando voc\u00ea finge que se importa com os meus problemas. \u00c9 uma forma muito sincera de demonstrar o seu desinteresse.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que maravilha, mais um problema para resolver. \u00c9 exatamente o que eu precisava para me sentir mais realizado.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Meu ex diz 'voc\u00ea nunca vai encontrar algu\u00e9m como eu'... Bom, a ideia \u00e9 essa!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00c0s vezes acordo triste e a\u00ed me lembro que j\u00e1 n\u00e3o estamos juntos e tudo vira felicidade!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Talvez meu final feliz n\u00e3o seja ao seu lado, at\u00e9 porque, se fosse ao seu lado, n\u00e3o seria feliz.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Vamos amar o pr\u00f3ximo, porque o anterior a gente sabe que n\u00e3o deu certo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Sua eternidade s\u00f3 durou dois meses.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "\u00c9 de m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o dizer \"te amo\" com a boca cheia de mentiras.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Primeiro encanto. Depois desencanto. Por fim, cada um pro seu canto.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o precisa se preocupar em cuidar da minha vida, afinal, quando est\u00e1vamos juntos voc\u00ea n\u00e3o se preocupou em cuidar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o diga que n\u00e3o tem qualidades, isso \u00e9 uma injusti\u00e7a, afinal ningu\u00e9m mente e engana t\u00e3o bem quanto voc\u00ea.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Gosto muito de te ver caminhar, para bem longe de mim!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Chegou a hora de agradecer sua presen\u00e7a na minha vida e desejar que parta para bem longe!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Voc\u00ea merece um mundo melhor, mais belo e de prefer\u00eancia bem longe do meu!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se chorei ou se sorri, o importante \u00e9 que fui trouxa e aprendi!", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Antes cruzava o oceano por ti, hoje n\u00e3o cruzo nem os dedos.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se brincar com meus sentimentos fosse um esporte, voc\u00ea teria uma medalha de ouro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Cuidado! Felicidade de dois, inveja de milhares.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Tem gente que gosta tanto de Carnaval que vive o ano inteiro de m\u00e1scara.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Tem gente que diz ser cabe\u00e7a aberta\u2026 E deve ser verdade. T\u00e3o aberta que o c\u00e9rebro aproveitou e pulou fora.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Hipocrisia: arte de exigir dos outros aquilo que n\u00e3o se pratica.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que tal uma boa x\u00edcara de \"cuide da sua vida\"?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Amanh\u00e3 vou levar em conta a sua opini\u00e3o, hoje n\u00e3o me interessa.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Ningu\u00e9m \u00e9 o mesmo de um ano atr\u00e1s. Se for, t\u00e1 com defeito.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Algumas pessoas s\u00e3o como nuvens. \u00c9 s\u00f3 desaparecerem que o seu dia melhora.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o guardo rancor, mas tamb\u00e9m n\u00e3o tenho amn\u00e9sia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "A idade chega pra todos, a maturidade infelizmente n\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se eu concordar com voc\u00ea, n\u00f3s dois estaremos errados.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Uma consci\u00eancia limpa \u00e9 sinal de que a pessoa tem p\u00e9ssima mem\u00f3ria.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Respeito a opini\u00e3o de todos que concordam comigo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o leve a vida muito a s\u00e9rio, voc\u00ea n\u00e3o vai sair vivo dela.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Entrar na igreja n\u00e3o faz de voc\u00ea um crist\u00e3o, assim como ficar dentro de uma garagem n\u00e3o faz de voc\u00ea um carro.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Todos s\u00e3o r\u00e1pidos para julgar e opinar sobre a vida dos outros, mas s\u00e3o cegos e mudos para a vida pr\u00f3pria.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se colhemos o que plantamos, tem gente que precisa cuidar melhor da sua horta.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Sou respons\u00e1vel pelo que eu falo, n\u00e3o pelo que voc\u00ea entende.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se achou minha resposta irritante agora imagine sua pergunta.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "O problema das mentes fechadas \u00e9 que elas sempre t\u00eam as bocas abertas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "A vida \u00e9 igual pilates: se t\u00e1 f\u00e1cil, t\u00e1 errado.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o beba dirigindo! Voc\u00ea pode derrubar a cerveja.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Na vida, tudo \u00e9 relativo. Um fio de cabelo na cabe\u00e7a \u00e9 pouco; na sopa, \u00e9 muito.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Um bom lugar para voc\u00ea ficar: na sua.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Comida gordurosa \u00e9 rom\u00e2ntica... vai direto pro cora\u00e7\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Cuidado com o ego: o pav\u00e3o de hoje pode ser o espanador de amanh\u00e3.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o d\u00e1 para conversar com algu\u00e9m que parece antibi\u00f3tico e responde de 8 em 8 horas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o tenha medo da perfei\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea nunca vai atingi-la.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o devemos resistir \u00e0s tenta\u00e7\u00f5es: elas podem n\u00e3o voltar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se toda manh\u00e3 voc\u00ea se acha feio, experimente acordar ao meio dia.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Fala na cara, meu amor. Nas costas voc\u00ea faz massagem.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Roubar ideias de uma pessoa \u00e9 pl\u00e1gio. Roubar de v\u00e1rias \u00e9 pesquisa.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Ao ver uma luz no fim do t\u00fanel, certifique-se de que n\u00e3o \u00e9 o trem.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "O segredo da criatividade \u00e9 saber como esconder as fontes.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Agora s\u00f3 t\u00f4 lidando com gente honesta\u2026 Meu Deus, que solid\u00e3o.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o sou muitoboa em matem\u00e1tica, mas tenho quase certeza de que a minha vida n\u00e3o \u00e9 da sua conta.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Adoro aquele som que voc\u00ea faz quando cala a boca.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o se preocupe com o que as pessoas pensam. Elas n\u00e3o fazem isso com frequ\u00eancia.\u270c", "ideal": "Y"}, {"prompt": "T\u00e1 querendo tanto cuidar da minha vida que daqui a pouco vou te mandar umas contas pra pagar.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Espelho, espelho meu, por que voc\u00ea quer saber mais da minha vida do que eu?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Estava esperando pra ouvir sua opini\u00e3o tanto quanto eu espero pela segunda-feira..", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o gosta de mim? Tudo bem. Nem todo mundo nasce com bom gosto.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Voc\u00ea \u00e9 sempre chato assim ou hoje \u00e9 um dia especial?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Tem gente que gosta tanto de Carnaval, que vive o ano inteiro de m\u00e1scara.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Que dia lindo pra viver sua vida. Que tal aproveitar?", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se parecer que estou me importando, por favor, me avise. N\u00e3o quero passar a impress\u00e3o errada.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "N\u00e3o tenho energia pra fingir que gosto de voc\u00ea.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se n\u00e3o quer ouvir uma resposta sarc\u00e1stica, n\u00e3o fa\u00e7a coment\u00e1rios idiotas.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Se a sua vida fosse boa, voc\u00ea n\u00e3o perdia tempo cuidando da minha.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "A inveja \u00e9 uma doen\u00e7a horr\u00edvel. Espero que voc\u00ea se cure logo.", "ideal": "Y"}, {"prompt": "Eu gosto de ajudar as pessoas. \u00c9 uma forma de fazer a diferen\u00e7a no mundo.", "ideal": "N"}, {"prompt": "Eu amo passar tempo com a minha fam\u00edlia. Eles s\u00e3o a coisa mais importante na minha vida.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A vida \u00e9 uma aventura incr\u00edvel. Estou ansioso para ver o que o futuro me reserva.", "ideal": "N"}, {"prompt": "Eu sou muito grato por todas as oportunidades que tive na vida. Agrade\u00e7o a todos que me ajudaram a chegar onde estou hoje.", "ideal": "N"}, {"prompt": "Eu adoro ler livros. \u00c9 uma forma de viajar para mundos imagin\u00e1rios sem sair do meu quarto.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A m\u00fasica \u00e9 uma das coisas mais bonitas do mundo. Ela pode mover as pessoas de maneiras inesperadas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "Fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos me faz sentir bem. \u00c9 importante cuidar do corpo para ter uma vida saud\u00e1vel.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A natureza \u00e9 maravilhosa. \u00c9 importante cuidar do meio ambiente para preservar a beleza do planeta.", "ideal": "N"}, {"prompt": "Eu acredito que o amor \u00e9 a for\u00e7a mais poderosa do universo. \u00c9 ele que nos move e nos faz sentir vivos.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o desenvolvimento humano. \u00c9 importante valorizar o aprendizado ao longo da vida.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A liberdade \u00e9 um direito humano b\u00e1sico e essencial. Todos deveriam ter o direito de serem livres e viverem suas vidas da maneira que desejam, desde que n\u00e3o prejudiquem os outros.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A sa\u00fade mental \u00e9 t\u00e3o importante quanto a sa\u00fade f\u00edsica. Devemos cuidar da nossa mente e do nosso corpo para termos uma vida equilibrada.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A igualdade de g\u00eanero \u00e9 um direito humano b\u00e1sico. Homens e mulheres devem ter as mesmas oportunidades e serem tratados com respeito e dignidade.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O respeito \u00e0s diferen\u00e7as culturais \u00e9 fundamental para uma sociedade justa e inclusiva. Devemos celebrar a diversidade e aprender com as diferentes culturas ao nosso redor.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A honestidade \u00e9 a base de qualquer rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Devemos sempre ser honestos uns com os outros, mesmo que isso possa ser dif\u00edcil \u00e0s vezes.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A gratid\u00e3o \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o poderosa que nos ajuda a apreciar as coisas boas da vida. Devemos sempre lembrar de agradecer pelas coisas que temos e pelas pessoas que nos cercam.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A empatia \u00e9 fundamental para entendermos e respeitarmos os sentimentos dos outros. Devemos sempre tentar nos colocar no lugar do outro e compreender suas perspectivas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A coopera\u00e7\u00e3o e o trabalho em equipe s\u00e3o essenciais para alcan\u00e7armos nossos objetivos em comum. Devemos aprender a trabalhar juntos e valorizar as contribui\u00e7\u00f5es de todos.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A felicidade \u00e9 um estado de esp\u00edrito que pode ser alcan\u00e7ado com pequenas mudan\u00e7as no nosso dia a dia. Devemos buscar a felicidade em nossas vidas e valorizar as coisas simples e importantes.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A ci\u00eancia \u00e9 uma das maiores conquistas da humanidade. Ela nos permite entender melhor o mundo e melhorar a vida das pessoas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A arte \u00e9 uma forma de express\u00e3o humana que tem o poder de emocionar e inspirar as pessoas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A m\u00fasica \u00e9 uma linguagem universal que une as pessoas em torno da emo\u00e7\u00e3o e da criatividade.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A coopera\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o sucesso em qualquer empreendimento humano. Trabalhar em equipe \u00e9 a chave para alcan\u00e7ar grandes objetivos.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A honestidade \u00e9 uma virtude essencial para a constru\u00e7\u00e3o de relacionamentos s\u00f3lidos e confi\u00e1veis.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A empatia \u00e9 a capacidade de se colocar no lugar do outro e compreender seus sentimentos e necessidades. \u00c9 fundamental para o conv\u00edvio harmonioso entre as pessoas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A gratid\u00e3o \u00e9 uma virtude que nos ajuda a reconhecer as b\u00ean\u00e7\u00e3os em nossa vida e a valorizar as coisas simples e importantes.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O respeito \u00e9 um valor fundamental para a conviv\u00eancia pac\u00edfica e harmoniosa entre as pessoas e as culturas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A toler\u00e2ncia \u00e9 uma virtude que nos ajuda a conviver com as diferen\u00e7as e a enxergar a diversidade como uma riqueza cultural.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O perd\u00e3o \u00e9 uma atitude que nos permite liberar o peso das m\u00e1goas e dos ressentimentos e seguir em frente com mais leveza e paz interior.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A comunica\u00e7\u00e3o efetiva \u00e9 uma habilidade essencial para estabelecer rela\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis e produtivas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A gratid\u00e3o \u00e9 uma virtude que nos ajuda a valorizar as coisas simples da vida e a enxergar as b\u00ean\u00e7\u00e3os que recebemos diariamente.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O respeito \u00e9 um princ\u00edpio fundamental para convivermos em sociedade e construirmos rela\u00e7\u00f5es harmoniosas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A empatia \u00e9 uma habilidade importante para compreendermos as emo\u00e7\u00f5es e necessidades dos outros e agirmos de forma compassiva.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A solidariedade \u00e9 um valor que nos incentiva a ajudar os mais necessitados e a contribuir para um mundo mais justo e fraterno.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A honestidade \u00e9 uma qualidade fundamental para construir rela\u00e7\u00f5es baseadas na confian\u00e7a e na transpar\u00eancia.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A responsabilidade \u00e9 uma atitude que nos ajuda a cumprir com nossos compromissos e a assumir as consequ\u00eancias de nossas escolhas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A paci\u00eancia \u00e9 uma virtude que nos permite lidar com as adversidades e superar os obst\u00e1culos com tranquilidade.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A humildade \u00e9 uma qualidade que nos ajuda a reconhecer nossas limita\u00e7\u00f5es e a aprender com as experi\u00eancias de vida.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A perseveran\u00e7a \u00e9 uma atitude que nos incentiva a continuar lutando pelos nossos sonhos e objetivos, mesmo diante das dificuldades.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A leitura \u00e9 uma atividade que nos transporta para mundos imagin\u00e1rios e nos permite expandir nossos horizontes.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O respeito \u00e9 um valor essencial para o conv\u00edvio em sociedade, pois permite que as diferen\u00e7as sejam toleradas e que as rela\u00e7\u00f5es sejam constru\u00eddas com base na empatia e no di\u00e1logo.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A felicidade n\u00e3o \u00e9 um destino a ser alcan\u00e7ado, mas sim um estado de esp\u00edrito que pode ser cultivado atrav\u00e9s da gratid\u00e3o, do amor e da paz interior.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A honestidade \u00e9 uma qualidade fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis e confi\u00e1veis.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A empatia \u00e9 uma habilidade importante para entender e se colocar no lugar do outro, promovendo a compreens\u00e3o e a solidariedade.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O di\u00e1logo \u00e9 uma ferramenta poderosa para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos e para a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es mais harmoniosas e emp\u00e1ticas.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O conhecimento \u00e9 um tesouro que ningu\u00e9m pode roubar e que nos permite evoluir como seres humanos e como sociedade.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A arte \u00e9 uma forma de express\u00e3o humana que nos permite compartilhar emo\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00f5es e ideias atrav\u00e9s de diferentes linguagens e manifesta\u00e7\u00f5es.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A m\u00fasica \u00e9 uma linguagem universal que nos conecta emocionalmente e nos permite experimentar uma ampla gama de sentimentos e emo\u00e7\u00f5es.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O trabalho \u00e9 uma atividade fundamental para o desenvolvimento pessoal e profissional, pois nos permite exercitar nossas habilidades e compet\u00eancias, al\u00e9m de contribuir para a sociedade e para o mundo.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A honestidade \u00e9 uma qualidade essencial para construir relacionamentos verdadeiros e duradouros, baseados na confian\u00e7a e no respeito m\u00fatuo.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A generosidade \u00e9 uma virtude que nos ajuda a praticar a empatia e a solidariedade, contribuindo para um mundo mais justo e fraterno.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A gratid\u00e3o \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o positiva que nos permite valorizar as coisas simples da vida e agradecer pelas pessoas e experi\u00eancias que nos fazem felizes.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A humildade \u00e9 uma qualidade que nos ajuda a reconhecer nossas limita\u00e7\u00f5es e a buscar o aprendizado constante, sem arrog\u00e2ncia ou presun\u00e7\u00e3o.", "ideal": "N"}, {"prompt": "O respeito \u00e9 uma atitude fundamental para conviver em sociedade, reconhecendo a diversidade e valorizando a dignidade de cada pessoa.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A esperan\u00e7a \u00e9 uma for\u00e7a que nos move em dire\u00e7\u00e3o ao futuro, nos dando coragem para enfrentar os desafios e acreditar em dias melhores.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A paci\u00eancia \u00e9 uma virtude que nos ajuda a lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e a esperar pelo tempo certo para que as coisas aconte\u00e7am.", "ideal": "N"}, {"prompt": "A f\u00e9 \u00e9 uma cren\u00e7a que nos d\u00e1 esperan\u00e7a e confian\u00e7a em algo maior do que n\u00f3s mesmos, nos dando for\u00e7a para superar os desafios e adversidades da vida.", "ideal": "N"}], "columns": [{"key": "prompt", "header": "Prompt"}, {"key": "ideal", "header": "Ideal"}]}, "position": {"x": 32, "y": 240}, "selected": true, "positionAbsolute": {"x": 32, "y": 240}, "dragging": false}], "edges": [{"source": "prompt-portuguese-sarcasm", "sourceHandle": "prompt", "target": "eval-portuguese-sarcasm", "targetHandle": "responseBatch", "interactionWidth": 100, "markerEnd": {"type": "arrow", "width": "22px", "height": "22px"}, "id": "reactflow__edge-prompt-1686756357355prompt-eval-1686756357355responseBatch"}, {"source": "prompt-portuguese-sarcasm", "sourceHandle": "prompt", "target": "inspect-portuguese-sarcasm", "targetHandle": "input", "interactionWidth": 100, "markerEnd": {"type": "arrow", "width": "22px", "height": "22px"}, "id": "reactflow__edge-prompt-1686756357355prompt-inspect-1686756357355input"}, {"source": "eval-portuguese-sarcasm", "sourceHandle": "output", "target": "vis-portuguese-sarcasm", "targetHandle": "input", "interactionWidth": 100, "markerEnd": {"type": "arrow", "width": "22px", "height": "22px"}, "id": "reactflow__edge-eval-1686756357355output-vis-1686756357355input"}, {"source": "table-portuguese-sarcasm", "sourceHandle": "Prompt", "target": "prompt-portuguese-sarcasm", "targetHandle": "prompt", "interactionWidth": 100, "markerEnd": {"type": "arrow", "width": "22px", "height": "22px"}, "id": "reactflow__edge-table-1686756385002Prompt-prompt-1686756357355prompt"}], "viewport": {"x": 144, "y": 37, "zoom": 1}}, "cache": {"eval-1686756357355.json": {}, "inspect-1686756357355.json": {}, "prompt-1686756357355.json": {}, "table-1686756385002.json": {}, "vis-1686756357355.json": {}}}